\documentclass{article}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\title{Čerstvá sváča}
\author{Vojtěch Štěpančík \and Daniel Bourek \and Patrik Dvořáček \and Lukáš Majer \and Klára Jakešová}
\date{19. 3. 2020}

\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l | l | }
    \hline
    Datum & Verze & Autor & Popis \\ \hline
    20. 3. 2020 & 1.1 & Vojtěch Štěpančík & Přidáno hodnocení týmu a práce na dokumentu\\ \hline
    19. 3. 2020 & 1.0 & Vojtěch Štěpančík & Přidány cíle, požadavky, domain model, proces model\\
    \hline
  \end{tabular}
  \url{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca}
\end{center}
\titlepage

\renewcommand{\contentsname}{Obsah}
\tableofcontents
\newpage

\section{Cíle}
Čerstvá sváča si klade za cíle:

\begin{itemize}

\item \textbf{Šetřit čas rodičům.}\\
   Čas jsou peníze, a proto se budeme snažit, aby díky našemu projektu mohli rodiče svačiny řešit efektivněji a v čas, který vyhovuje jim.
\item \textbf{Pěstovat zdravé stravovací návyky v České republice.}\\
  V dnešní uspěchané době je zvykem moc nepřemýšlet nad tím, co jíme, a proto chceme již školní děti naučit se stravovat zdravě.
  Ne každý rodič má zrovna ráno čas na to, připravit svému dítěti čerstvou a vyváženou svačinu, a pokud dítěti dá prostředky, aby si nakupovalo
  svačinu samo, tak není jasné, co si za ně koupí.
\item \textbf{Vytvořit systém navzájem propojující rodiče a výrobce.}\\
  Zjednodušíme propojení výrobců s širokou klientelou, která ocení jejich služby.
\item \textbf{Vybudovat kvalitní značku.}\\
  Při kvalitní značce se jednodušeji shání klientela, protože již má nějaké jméno, na které je možné se spolehnout z hlediska
  kvality.

\end{itemize}

\section{Požadavky}
\begin{itemize}
\item \textbf{Přehled o aktuálních objednávkách.}\\
  Jako výrobce potřebuji být informován o objednávkách svačin, abych je mohl včas doručit do škol.

\item \textbf{Přehled o historických objednávkách.}\\
  Jako výrobce potřebuji zpracovávat data o tržbách, abych mohl spočítat profit.

\item \textbf{Jednoduchý přístup k objednávání.}\\
  Jako zákazník potřebuji aplikaci, abych mohl objednávat svačiny.

\item \textbf{Informovanost o aktuálních normách.}\\
  Jako Čerstvá sváča potřebuji být informován o stravovacích normách, protože potřebuji dodávat kvalitní společný jídelníček všem výrobcům.

\item \textbf{Identifikace jedlíků.}\\
  Jako výdejce musím vědět, jakému dítěti mám dát jakou svačinu.

\item \textbf{Evidence registrovaných škol.}\\
  Jako rodič potřebuji vědět, jestli je služba na škole mého dítěte dostupná.

\item \textbf{Veřejně přístupný katalog svačin.}\\
  Jako rodič potřebuji vědět, jestli moje dítě bude jíst něco z nabídky, ať už z důvodů preference nebo alergických omezení.
  
\item \textbf{Evidence potenciálních škol.}\\
  Jako výrobce potřebuji zpracovávat data o školách v mém okolí, abych mohl komunikovat s novými školami, a tedy potenciálně rozšířit množství zákazníků.\\
  
\end{itemize}
\newpage

\section{Business Domain Model}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/ai-model.png}
  \caption{Business Domain Model - As-Is.}
  \label{fig:bdm-ai}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-model.png}
  \caption{Business Domain Model - To-Be.}
  \label{fig:bdm-tb}
\end{figure}
\newpage

\section{Business Process model}
\subsection{As-Is}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/ai-nakup-surovin.png}
  \caption{Nákup surovin.}
  \label{fig:bpm-ai-nakup-surovin}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/ai-posunuti-zodpovednosti-na-dite.png}
  \caption{Dítě kupuje svačinu.}
  \label{fig:bpm-ai-nakup-svaciny}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/ai-vyroba-domaci-svaciny.png}
  \caption{Výroba domácí svačiny.}
  \label{fig:bpm-ai-vyroba}
\end{figure}

\subsection{To-Be}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-domluva-nove-skoly.png}
  \caption{Domluva nové školy.}
  \label{fig:bpm-tb-domluva-skoly}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-domluva-noveho-vyrobce.png}
  \caption{Domluva nového výrobce.}
  \label{fig:bpm-tb-domluva-vyrobce}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-dovoz-svaciny.png}
  \caption{Dovoz svačiny.}
  \label{fig:bpm-tb-dovoz}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-marketing-nove-skoly.png}
  \caption{Marketing nové školy.}
  \label{fig:bpm-tb-marketing}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-objednavani-svaciny.png}
  \caption{Objednávání svačiny.}
  \label{fig:bpm-tb-objednavani}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-pridani-nove-nabidky.png}
  \caption{Přidání nové nabídky.}
  \label{fig:bpm-tb-pridani-nabidky}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-pridani-nove-svaciny.png}
  \caption{Přidání nové svačiny.}
  \label{fig:bpm-tb-pridani-svaciny}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{resources/business-analysis/tb-vyroba-svaciny.png}
  \caption{Výroba svačiny.}
  \label{fig:bpm-tb-vyroba}
\end{figure}

\section{Hodnocení}

\begin{tabular}{ | l | p{30mm} | r | p{30mm} | r | r | }
  \hline
  Jméno             & Přínosy                                                                                & Body & Zdůvodnění                                                                   & Čas   & Celkem \\ \hline
  Vojtěch Štěpančík & Tvorba BMD, BPM, úprava cílů a požadavků z minulé verze, sepsání výstupného dokumentu. & 3    & Aktivní vedoucí týmu, který správně rozděloval úkoly a sám na nich pracoval. & 14:11 & 26:28  \\ \hline
  Klára Jakešová    & Soupis business cílů, pomoc s BDM a BPM.                                               & 2    & Pomoc vedoucího týmu, svolávala schůzky, aktivně pracovala na úkolech.       & 07:34 & 09:39  \\ \hline
  Patrik Dvořáček   & Soupis business požadavků, úklid wiki, konzultace BDM a BPM.                           & 0    & Plnil úkoly a pomáhal při meetinzích, ale sám od sebe nejevil iniciativu.    & 02:53 & 05:09  \\ \hline
  Lukáš Majer       & Spolupráce na BDM a BPM, rozdělení bodů.                                               & -2   & Snažil se pomáhat a radit, ale věnoval projektu málo času.                   & 03:01 & 04:56  \\ \hline
  Daniel Bourek     & Reakce na oponenturu, konzultace části BPM.                                            & -3   & Snažil se pomáhat, ale věnoval projektu málo času.                           & 02:05 & 05:35  \\ \hline
  Celkem            &                                                                                        & 0    &                                                                              & 29:44 & 51:46 \\ \hline
\end{tabular}
\medskip

Při nově nasazeném režimu samokarantény se nám osvědčilo místo osobních meetingů nasadit videohovory přes Microsoft Teams. Zároveň jsme díky tomu tyto meetingy
mohli provozovat častěji, což se promítlo do toho, že každý člen má lepší přehled o celém projektu jako celku. Problém stále nastává s tím, že i v nastálé
situaci nemají vždy všichni členové týmu čas, takže se zřídka kdy vidíme všichni.

\end{document}
